<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Full_Syrup</title>
    <link>https://Full-Syrup.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Full_Syrup</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Full-Syrup.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>全家就是你家</title>
      <link>https://Full-Syrup.github.io/p/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%BD%A0%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Full-Syrup.github.io/p/%E5%85%A8%E5%AE%B6%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%BD%A0%E5%AE%B6/</guid>
      <description>哇哦，日式便利店 　枫糖第一次去全家是在小学五年级。
　初到大学校园里，发现坡上有一家门面时尚的便利店，此前好像只在动漫和纪录片里见过类似东西。
　伴随着可爱的门铃走进自动门，店里有干净明亮的灯光，宽敞的过道，座位和wifi，货架上大多摆着肥宅快乐系列零食，有枫糖喜欢的日式便当和饭团！ 许多大学生也会来这里解决三餐，闲坐，或是做作业。  5 3b .7b 3b 4 7b 4 5 4 .7b 3b 
　那时的成都全家还会卖1.5r一个的港式猪肉烧麦，便宜好吃。枫糖放学后经常到大学校园里玩玩，去全家便利店坐坐，用零花钱买维他奶和猪肉烧麦，隔三差五店面也会有二刺螈联动装潢。时值ACGN文化第一次于青少年群体小规模爆发传播，小学生枫糖对此十分喜闻乐见，在听过某洛天依投食歌后全家门铃也愈加洗脑动听。枫糖成了大学南边坡顶这家全家的常客。
是大学里的全家 　当时这家全家斜对面还有一家创业咖啡馆，在和店员混熟络后枫糖也经常带着全家食品去蹭座写作业。小学生枫糖长着一张童星脸，很受大学生小姐姐欢迎。某个店长姐姐还经常请枫糖喝饮料，真是段没羞没臊的美好时光。
　傍晚时常有人在便利店里或咖啡馆里玩桌游，在那个没有如今所谓网团和网杀的时代，枫糖接触到了各类桌游，也喜欢上了桌游。我等肥宅在透过屏幕维系着可笑的网络人际关系之余总渴求现实里的什么人际交流接触，而相对于唱K或密室逃脱，桌游显然更轻松实惠。
　平日里不太好说的话总能在游戏间随意讲出，对于稍有门槛的角色扮演类桌游，玩到了兴头上也能有体验十分羞耻独特的当面roleplay，枫糖某种意义上也更希望能更多看到朋友的即时表情，和朋友有或多或少的肢体接触。就枫糖个人而言十分喜欢这种形式。
「家」 　校北坡下新开了家全家，枫糖的中二病又日益加重，走向家与学校的脚步也hugo 愈加不积极——提早到来的叛逆期让枫糖不受家里和学校欢迎，而店员和小姐姐的脸色依然令人安心，咖喱猪排饭也总比家里或学校的饭菜好吃。在逃离家与学校的时间里，枫糖时常会来到那家熟悉的全家。
　积累多次翘家经验的枫糖会选择全家便利店或24h营业的KFC/M记过夜，不乏有半夜被警察叔叔拍醒然后一脸懵逼被抓回家的经历。所以后来为了避免店员报警或巡警gank的情况枫糖夜间会保持清醒应对各种状况，日间再去别的地方补觉。并且每家店驻留不超过两夜。于是几次翘家期间枫糖在如此移动下游历了成都西南三环内几乎每一家全家。
 驻留过的某家全家   一直在涨价的肉包 
　在夜中流浪的枫糖能瞥见散落在各地街角的全家便利店，蓝绿相间的招牌下，落地床里明亮的光在夜里显得突兀，夜里迷茫的暗影会被隔离在外。店里有淡黄的地砖、深黄的桌椅和栗棕的货架、散着冷气的保鲜货架、琳琅时尚的商品、发呆的店员；有网络、热水、充电宝站、可靠美味的工业化食品，这些对流浪十分重要的补给……一切都那么相似，那么依旧。——除了现只留在记忆里12.8r的咖喱猪排饭、2.2r的鲜肉大包、3.5r的巧克力维他奶。
　普通的日式便利店，也是在现实中一个始终洁净美好的容身之处，某种程度上承载了曾经对所谓日本模样的憧憬念想。
　瞥见那句「全家就是你家」的广告语，也会自嘲笑笑——某种意义上，枫糖真把它当作了自己的家。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello, world!</title>
      <link>https://Full-Syrup.github.io/p/hello-world/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Full-Syrup.github.io/p/hello-world/</guid>
      <description>正文测试 Hello, World!
引用  我实在是没有说过这样一句话。
——鲁迅
 图片  傍晚的车棚 
hello world </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
